<resources>
    <string name="app_name">Rosaire</string>
    <string name="close">Fermer</string>
    <string name="selected_item">Sélectionné</string>
    <string name="yes">Oui</string>
    <string name="no">Non</string>

    <string name="navigation_mode_both">Les deux</string>
    <string name="navigation_mode_tap">Appuyer</string>
    <string name="navigation_mode_button">Bouton</string>

    <string name="settings">Paramètres</string>
    <string name="settings_label_language">Langue</string>
    <string name="settings_label_navigation_change">Mode de navigation</string>
    <string name="settings_allow_rewind">Autoriser le retour arrière</string>
    <string name="settings_label_prayer_type">Type de prière</string>
    <string name="settings_label_display_mode">Mode d\'affichage</string>
    <string name="settings_label_prayer_location">Emplacement de la prière</string>

    <string name="display_mode_light">Clair</string>
    <string name="display_mode_dark">Sombre</string>
    <string name="display_mode_system">Système</string>

    <string name="tooltip_icon_description">Afficher la description du paramètre</string>
    <string name="tooltip_label_prayer_type">Détermine le type de prière cyclique qui sera récitée</string>
    <string name="tooltip_prayer_location">Définit si la prière est affichée en haut ou en bas.</string>
    <string name="tooltip_display_mode">Définit le mode d\'affichage de l\'application: clair, sombre, ou système</string>
    <string name="tooltip_language">Sélectionner la langue de l\'application</string>
    <string name="tooltip_label_navigation_change">Définir le mode de navigation des perles</string>

    <string name="action_previous">Précédent</string>
    <string name="action_next">Suivant</string>

    <string name="prayer_type_rosary">Chapelet</string>
    <string name="prayer_type_divine_mercy">Chapelet de la Divine Miséricorde</string>
    <string name="prayer_in_the_name">Au nom du Père, du Fils et du Saint-Esprit. Amen.</string>
    <string name="prayer_apostles_creed">Je crois en Dieu, le Père Tout-Puissant, Créateur du ciel et de la terre. Et en Jésus-Christ, son Fils unique, notre Seigneur, qui a été conçu du Saint-Esprit, est né de la Vierge Marie, a souffert sous Ponce Pilate, a été crucifié, est mort et a été enseveli, est descendu aux enfers. Le troisième jour est ressuscité des morts, est monté aux cieux, est assis à la droite de Dieu le Père Tout-Puissant, d’où Il viendra juger les vivants et les morts. Je crois en l’Esprit Saint, à la sainte Église catholique, à la communion des saints, à la rémission des péchés, à la résurrection de la chair, à la vie éternelle. Amen.</string>
    <string name="prayer_our_father">Notre Père qui es aux cieux, que Ton Nom soit sanctifié, que Ton Règne vienne, que Ta volonté soit faite sur la terre comme au ciel. Donne-nous aujourd’hui notre pain de ce jour, pardonne-nous nos offenses comme nous pardonnons aussi à ceux qui nous ont offensés, et ne nous laisse pas entrer en tentation, mais délivre-nous du Mal. Amen.</string>
    <string name="prayer_faith">Pour la foi: Je Vous salue, Marie, pleine de grâce, le Seigneur est avec Vous. Vous êtes bénie entre toutes les femmes et Jésus, le fruit de Vos entrailles, est béni. Sainte Marie, Mère de Dieu, priez pour nous, pauvres pécheurs, maintenant et à l’heure de notre mort. Amen.</string>
    <string name="prayer_hope">Pour l\'espérance: Je Vous salue, Marie, pleine de grâce, le Seigneur est avec Vous. Vous êtes bénie entre toutes les femmes et Jésus, le fruit de Vos entrailles, est béni. Sainte Marie, Mère de Dieu, priez pour nous, pauvres pécheurs, maintenant et à l’heure de notre mort. Amen.</string>
    <string name="prayer_love">Pour l\'amour: Je Vous salue, Marie, pleine de grâce, le Seigneur est avec Vous. Vous êtes bénie entre toutes les femmes et Jésus, le fruit de Vos entrailles, est béni. Sainte Marie, Mère de Dieu, priez pour nous, pauvres pécheurs, maintenant et à l’heure de notre mort. Amen.</string>
    <string name="prayer_hail_mary">Je Vous salue, Marie, pleine de grâce, le Seigneur est avec Vous. Vous êtes bénie entre toutes les femmes et Jésus, le fruit de Vos entrailles, est béni. Sainte Marie, Mère de Dieu, priez pour nous, pauvres pécheurs, maintenant et à l’heure de notre mort. Amen.</string>
    <string name="prayer_glory_be">Gloire au Père, au Fils et au Saint-Esprit, maintenant et toujours, et dans les siècles des siècles. Amen.</string>
    <string name="prayer_o_my_jesus">Ô mon Jésus, pardonne-nous nos péchés, préserve-nous du feu de l\'enfer et conduis toutes les âmes au Ciel, en particulier celles qui ont le plus besoin de ta miséricorde. Amen.</string>
    <string name="prayer_ethernal_father">Père Eternel, je T’offre le Corps et le Sang, l’Ame et la Divinité de Ton Fils bien-aimé, notre Seigneur Jésus-Christ, en réparation de nos péchés et de ceux du monde entier.</string>
    <string name="prayer_for_the_sake">Par Sa douloureuse passion, sois miséricordieux pour nous et pour le monde entier.</string>
    <string name="prayer_holy_god">Dieu Saint, Dieu Fort, Dieu Éternel,prends pitié de nous et du monde entier.</string>
    <string name="prayer_o_blood_and_water">O Sang et Eau qui avez jailli du Coeur de Jésus comme source de miséricorde pour nous, nous avons confiance en Vous.</string>
    <string name="prayer_jesus_I_trust">Jésus, j\'ai confiance en toi!</string>
    <string name="prayer_lord_jesus">Panie Jezu Chryste, Synu Boga Żywego, zmiłuj się nade mną, grzesznikiem!</string>

    <string name="restart_prayer_title">Modifier la commande</string>
    <string name="restart_prayer_message">Voulez-vous le faire maintenant?</string>

    <string name="location_top">Haut</string>
    <string name="location_botom">Bas</string>
</resources>
